生技大咖：台生技股市 拚當亞洲那斯達克 - 財經要聞	
2023-09-04	
https://www.chinatimes.com/newspapers/20230904000122-260202	
專家表示，台灣生技股市為何最有機會成為那斯達克，主要是韓國、日本都以大型企業為主，不如台灣中小企業型生技股的百花齊放和彈性；香港、新加坡股市長期以地產股為主，生技股即使一度在香港引起話題，但最終也沒有匯聚人氣；至於大陸近期景氣低迷，馬來西亞等生技股市也不成氣候。
台灣資金雄厚，螞蟻雄兵勇於冒險，而生技產業在科技、金控壽險資金加入後，ICT+BIO逐步成趨勢，開始有成為「護國神山」的實力，隨著創投資金展開募資潮，生技公司也開始前進國際打世界盃。台股生技股熱絡，有望吸引國外生技新創公司來台掛牌，引領為亞洲那斯達克。
生技股王保瑞董事長盛保熙表示，中美貿易戰、全球資本市場低迷、台灣資本市場活絡等三利多加持，給了台灣生技業3～5年機會，不少標的售價出現大折扣，現在是台灣可以爆炸性成長的好時機。
美國韌力（National Resilience）公司創辦人楊育民也指出，目前面臨美國資本緊縮、《降低通貨膨脹法案》壓迫藥價而讓美國生技投資下降，而台灣卻仍在成長，「資本市場黃金交叉」的重要契機中，台灣應大膽切入，跨領域生態系統和世界級機制合作，建構完整法規，吸引國外生技新創公司來台掛牌。
鑽石生技董事長路孔明表示，台灣生技總市值曾經在2016年就達到1.5兆元，歷經多年洗禮，今年8月總市值再度回到1.56兆元，見證生技股的活絡。